港珠澳橋跨境香港私家車3千配額 投資廣東企業、人大政協等可申請

港珠澳大橋有望於年底通車。運輸署今日宣佈，廣東省公安廳將於9月1日起，接受行駛大橋的香港跨境私家車配額申請，3,000個配額有效期為期5年。於廣東省投資企業三年內納稅達10萬元人民幣，以及人大代表、政協委員等，都有資格申請。

要用香港私家車透過港珠澳大橋進入廣東省，需要先向廣東省公安廳申請。粵港兩地政府經商議後，確認申請資格如下：

1. 於廣東省投資企業，三年內（包括申請時的年度）納稅額累計達到10萬元人民幣以上，不論投資額多少；
2. 投資列入國家高新技術企業名錄的企業；
3. 在廣東省捐贈興辦公益事業的累計金額達500萬元人民幣以上的香港居民；或
4. 擔任全國、廣東省市縣（市、區）人大代表、政協委員的香港人士。

兩地政府計劃在大橋開通前發放3 000個香港私家車配額。配額有效期為五年，到期後按屆時規定及條件延期。運輸署發言人稱，與其他口岸相比，是次港珠澳大橋香港跨境私家車配額的申請資格更為寛鬆，將惠及在廣東省投資的較小規模香港企業及高新技術公司。

另一方面，廣東省公安廳將同步接受行駛大橋的內地跨境私家車配額申請。三年內納稅額累計達到100萬元人民幣以上的國有企業、集體企業和私營企業可提出申請，計劃大橋開通前發放300個內地配額。

廣告

運輸署今日亦邀請營辦商申請行走港珠澳大橋的粵港、港澳跨境巴士常規配額。粵港跨境巴士常規配額由粵港兩地政府共同發放，是次發放配額數目為150個；港澳跨境巴士常規配額由港府發放，是次配額數目為34個。截止申請日期為9月15日。

比錢試橋 檢測都慳埋

姐係有人講過香港私家車去澳門可以泊口岸停車場無左？

呢條野真係廢

比咁多錢起條橋比大陸狗官過去澳門賭錢

起左咁多錢比3000架車行

窮人交稅俾有錢人揸車

屌呀之前又話可以渣到去口岸泊低轉發財車既

泊係香港口岸

澳門狗應該要開放香港車入去啦，等我地香港人揸車去接濟下你班狗，唔係冇錢重建啊陰公